Astus kohto ette:
Tilga Mihkel Wihmann ja kaebas et Kallakubja Hans Maddisoni tüdruk Anna Oidermann temmale käsko annud et tema sel 23mal Januaril 1874 piddanud Perno Ise Kihhelkonna kohtus ollema, ja temma ka senna läinud, nuud agga toonud nimemtatud Anna Oidermann temmale jälle käsko et temma 28mal Janaril 1874 Silla kohtus peab ollema, ja temma seal piddanud 10 Rubla trahwi maksma, selle est et temma mitte sel 23mal Januaril 1874 Silla kohtus polle olnud, kus tedda tudruk walsiste Kihhelkonna kohtusse ajanud, temma Mihkel Wihmann pärrib sepärrast et se Anna Oidermann omma walsi kasko andmisse pärrast temmale se 10 Rubla tagaasi maksaks.
Sai ette kutsutud:
 Anna Oidermann ja ütles et temma mitte Mihkel Wihmanni polle kaskinud Kihhelkonna kohtusse, waid sel 23mal Januaril s.a Silla kohtusse minna, ja temma sedda käsko Mihkel Wihmanni naise Madli ja tüdruk Marri Petersoni kätte annud, - temmal ei olla ka sel pääwal muud käsko anda olnud kui et Mihkel Wihmann ja Jaan Thomson piddanud Silla kohtus olema, ja olnud temmal kohtomajast antud kassa täht liggi. temma utleb sepärrast et temma ikka on MIhkel Wihmanni käskinud Sillakohtu mitte Kihhelkonna kohto minna.
Sai weel ette kutsotud:
Madli Wihmann (23 aastad wanna lutherusse usko ja se aaasta laual kainud) ja tüdruk Marri Peterson (20 aastad wanna ja wenne usko ja ühhe kuu est laual käinud) ja ütlesid needsammad et Anna Oidermann olla ikka Mihkel Wihmanni käskinud sel 23mal Januaril s.a Kihhelkonna agga mitte Silla kohtus olla.
Anna Oidermann jäi omma wälja ütlemisse juure.
Sai mõistetud: Mihkel Wihmanni kaebtust selle pärrast tühjaks arwata, et Anna Oidermannil täht kääs olnud, ja sellepärrast arwata et Anna ikka oige kässo on annud, nenda kui ka Jaan Thomsonil kes ka piddanud Sillakohtus ollema.
